【浸大電影學生租機走數】拖足一個月 最後淨覆一個字加Emoji 老闆：都幾侮辱我

適逢畢業季節，不少電影、電視和廣告等創作科的畢業生均需拍攝畢業作品，沒有器材怎麼辦？市面不少器材租用公司因此營運而生。
翟先生是器材租用公司負責人，他的主要客源是學生，租借器材予學生一解拍攝之急。「每一年都會發生大概類似的事，每次學生犯錯就是一笑置之。出面可能不給予他們機會，但我會給予他們機會，他們始終也是學生。」
公司營運多時，不少口碑都是從口耳相傳，「學生知道我是誰，一開始就Whatsapp我問相關器材，然後就會上來領取他們想要的東西。」翟先生形容，「這行很講一個『信』字，這是行頭唯一的優良傳統。」
「最高的價值可以借出十多萬一支鏡頭或是三十多萬元一部機，我都會借。」在他心目中，願意付出金錢租用器材，是對製作認真的人，「很坦白你用得這些器材就是對自己有要求，有要求又付得起錢，那就借出，大家都是講個『信』字。」
翟先生指自己也曾是學生，經歷過不夠預算的時候。「有時他們租完東西，不是立即找數，我會容許他們幾天後再找數。」他指，一來學生並不是有錢的，可能幾個學生合分做一份功課，如最後拍攝超支，更要籌錢。他希望能以彈性處理。「學生他日有可能出來做這一行，有機會再見面的，現在是客，他日可能是朋友。」
然而，近日有一浸會大學電影系學生向他租用器材走數，令他深感無奈。「前後拖了一個月，完全找不到人，WhatsApp已讀不回。」這位莫同學所借的器材約值一萬多元左右，原定租用一天，最後用了三天就還回器材，但是租金一直拖欠。
說到這行的辛酸事，翟先生不禁搖起頭來。「曾試過一部電影被走了十多萬數，監製無故消失了。有些人借東西時麻麻煩煩要求多多，而還東西時器材總是『甩皮甩骨』。」他形容這些事時有發生，更有些人事後不願賠錢，最後生意變成白做。

起底啦

問題黎
究竟學生覆左咩字

還

屌🙂

浸中係咁上下

大陸學校

係咪而家啲學生特別低質
冇禮貌又冇責任心，比我以後都唔會再借，費事激氣

d大學生以為自己天之驕子做乜都得
到佢地出黎比社會勞役就知

哦😂

😂👌

浸大都叫大學生？
香港得一大

呢d人唔抵幫 係要教訓下

能大唷!

浸大

屌你老味 個主題就係講一個字 內文就提都唔提

點都要落deposits ，保障自己。

浸幼係咁上下 好似都唔係第一次

係我地恒大

bye👋🏻

報警啦

都話左叫浸中囉

屌佢老母害群之馬

自己買一部又唔係貴

拖數唔還應該係喱個🙇

我等睇"係自己本事借返黎"

以後淨係唔借俾浸大囉

屌🖕

其實拍野既學生好多都係窮撚
大部分費用都自費 好難要佢哋再拎一筆錢出黎deposit
老闆都話自己曾經係拍野既學生 會體諒佢哋
而事實係絕大部分既學生都講信用

閱

借野全世界入面只可以借俾日本人，支那香港人信唔過又會唔錫機。

馬上成為壹會員
會員專區 只限會員閱讀

好想知阿偉死左未

信

大家都是講個『信』字
一個字搞掂啦

信

鬼叫而家班家長除左識催谷成績之外
其他品德 同理心 都欠奉

翟生睇得太少連登
竟然會借比浸中

浸中間唔中就出一次事, 有無巴絲已經跟進緊

根本要bam支那BU

呢個老闆真的好好人架喇 又唔使按金
有時如果隔日租既話 如果中間果日冇人租機既話 佢又唔使你走黎走去還完又去再租 變相免費租一日比你
好心d人租野比d交帶啦

梳😥

我憑自己本事借 點解要還屌你老母
之後最尾打skr🤙🏻

係咪金城安朱凌凌

謝

link入面有片，
個學生影咗張入數紙，然後「Hi😂」

Sor🙇🏻‍♀️

如果借機時候，抄低身份證，簽名，地址等資料，正常又有cam 影住當事人借機,
遲還唔比罰款，其實都告得啦，

圖書館唔還書都出信追啦

不過還機時候甩皮甩骨，正常用完一定有損耗，多少就好難講，唔係壞就應該追唔到

開名啦，得成個行業知道呢個人冇信用

Agree

哦👌🏻

浸中不意外

其實點解學生會係一個群體
學生明明係一個必經既階段
好人衰人都做過學生

未死都當佢死左啦

都幾無恥

呢D害群之馬開名啦

成個社會既問題黎 教育出現問題

營運而生
妓者

BU啲回應都幾柒，仆街學生借器材做功課出左糾紛
點都要見下個學生問下咩事啦，佢地掛住你BU個名借架大佬

煩

一個人走數，
累埋之後想借嘅人

回比你咪算好囉pk

蠢

嗯😂

電話個回覆咁撚串既

屌你

浸大仔走數都唔係第一次

今次直頭玩消失 好耶

片有講，一個月後先還錢，睇文讀者會覺得未還
不過個學生send入數紙嘅msg都柒，對唔住都冇講

「Hi😂」

連大學生都唔守信
呢個社會已經開始敗壞

浸大電影總話想做亞洲第一

借出去之前影低學生證, 有咩事去學校投訴
咁簡單既野都唔識, 做生意輸死你呀

《開心速遞》或會偷橋

睇黎巴打你係圍村嘅朋友喎
屌臭班入侵者

梳🥺

真係整臭浸大個朵

😂

sor

用信用卡做個 authorization hold 凍住個信用額做按金，舖頭有揸拿，學生又可以唔駛現兜兜拎舊錢出嚟。總好過依家變相由其他窮撚幫佢埋單。

佢盤生意就係借器材

可唔可以唔好撚入呢行

話口未完浸中又柒上新聞😂

【爆相爆片】BU宿生quit hall日 不滿飯堂質素差粗口鬧女職員

個老闆應該好好人屎
浸大個教授學識廣東話同英文未

啲人係咁撚仆街㗎
借返黎既野唔撚會錫住用，玩撚到殘
玩唔殘好似蝕撚咗俾你咁
兩個字 衰鳩格

真係為錢就一早收訂先借啦
不論你認唔認同
但好多行業真係仲講信譽

如果報導係真 唔係純粹講好聽說話
個老細教緊學生做人
真心值得尊敬

官方唔想拿屎上身回覆
垃圾

浸大依啲廢野雞大學

讀得浸大都係垃圾多

得喇得喇土生土長就一定係聖人

為免要入去登記做會員
又要login幾廿次
幫大家cap咗圖:

屌你老母比呢D咁既人讀大學簡直浪費資源起佢底啦，呢D人未受過教訓唔知驚個老闆以為自己做好心，人地當你condom炸

老細fb page：